餐廳疑政治審查炒目擊8.31廚師 將軍堡餐廳:暫未能回覆

8.31港鐵太子站「恐襲」目擊者之一、香港廚師聯盟主席吳志輝，原任職餐廳廚師，疑因參與反送中運動，成公司裁員「第一目標」，昨日被解僱，更需簽下保密協議，不得追究公司解僱責任，否則不獲發一個月代通知金。吳志輝質疑公司作政治審查，更擔心蔓延至各行業，但無悔參與社會運動，「我哋唔可以失去公義同自由，呢樣先至最重要」
相關新聞：【周梓樂離世】市民自發上街悼念 冷血防暴大聲反嘲「恭喜」：今日開香檳慶祝呀！

吳志輝原於長沙灣香港紗廠的將軍堡餐廳任職廚師，他指，本周二（5日）收到大廚通知，因生意不景，公司計劃裁員，每個部們都要減人。他說，當時大廚稱打算裁退另一名年資較短、入職較遲的廚師，惟昨日卻被告知自己被炒，與他參與社運有關，「佢（大廚）話唔關做嘢事，你做嘢好好，但你都知你嘅身份同知名度啦，所以唔好意思，我都好難做」。

「因為我嘅身份，原來公司要裁員，呢個係第一個選項，政治審查！」吳志輝表示，被炒前公司要求他簽署保密協議，不得追究解僱責任，也不得透過公司運動，否則不獲發一個月代通知金。他直言是被脅逼下簽署，「由頭到尾都不公平、冇選擇權利下去做，我覺得呢個聲明唔應該生效」。
相關新聞：【杜汶澤撐藍店？】元朗「水門雞飯」昨晚被爆玻璃 老闆急澄清：好後悔咁遲先表態！

吳志輝是香港廚師聯盟主席，近年常參與社運。反送中運動初期，他曾接受傳媒訪問，並獲公司批准拍攝工作。8.31當晚，他下班時於港鐵太子站登上列車，目擊警方速龍小隊於車廂內無差別毆打市民，其後他接受多間傳媒訪問詳述經過及批評警暴。他坦言，最近公司變得敏感，「有朋友探班，坐低飲杯茶，係咁望住，睇吓咩人」。

突然被炒，吳志輝說，會先休息一段時間，不擔心再難於飲食業工作，「相信總有好老闆」，但憂慮政治審查的歪風會蔓延至各行業，「國泰（航空）開始已經係咁」。他說，從沒後悔參與反送中運動，當下也要繼續為不幸墮斃的科大學生周梓樂追查真相，「其實自己個飯碗好細，香港先至係重要，我哋唔可以失去公義同自由，呢樣先至最重要」。

本報致電將軍堡餐廳查詢有關吳志輝被解僱事宜，職員指經理及負責人不在餐廳，暫未能回覆。

裝修師傅真係忙

lck友咪撚食佢

垃圾餐廳

結界師要升級！

係時候推翻出嚟啦！
有冇手足諗過用鐵線代替索帶？

又實又難剪
當一個路障全部都係扎鐵

或者扎❗️黨鐵出口❗️一流😘
扎20次，30次...再加把鎖

會唔會剪到班狗手軟？

唔洗帶勾仔
用鎖匙，筆，棍狀物......都得
唔洗靚，扎得實就可以

材料五金鋪就有得賣

使唔使學漢發要2日回覆
敢做唔敢認

推

乜唔係炒人就要比代通知金
點解要同你簽保密協議

荔枝角長沙
灣道808號香港紗廠工業大廈1及2期地下C2B
好似幾好食，有無裝修師傅幫襯過？

有得話唔俾就唔俾咩

去搵黃店見工，到時大家同聲同氣，工作可能會變愉快，祝你有個美好新工作

黃店請人呀